<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="https://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
<title type="text"></title>
<generator uri="https://github.com/jekyll/jekyll">Jekyll</generator>
<link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://www.gabriell.es/feed.xml" />
<link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.gabriell.es" />
<updated>2016-09-19T22:32:30+02:00</updated>
<id>https://www.gabriell.es/</id>
<author>
  <name>Robert C. Gabriell</name>
  <uri>https://www.gabriell.es/</uri>
  
</author>


  

<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Colaboración en Thimbleweed Park]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.gabriell.es/es/thimbleweed-book/" />
  <id>https://www.gabriell.es/es/thimbleweed-book</id>
  <published>2016-08-28T00:00:00+02:00</published>
  <updated>2016-08-28T00:00:00+02:00</updated>
  <author>
    <name></name>
    <uri>https://www.gabriell.es</uri>
    
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;Como habitual partícipe de aventuras de &lt;em&gt;crowd-funding&lt;/em&gt; hace un par de años me involucré en el nuevo proyecto de
Ron Gilbert para traer una aventura gráfica como las de antaño a las pantallas y jugadores de hoy en día. Para quien
no lo conozca, Ron Gilber es el creador, junto a Gary Winnick, de &lt;em&gt;Monkey Island&lt;/em&gt;, una de las aventuras gráficas
más épicas de los 90. Esta aventura gráfica giraba alrededor de nuestro proto anti-héroe, Gubrush Threepwood, en
su empeño por convertirse en un pirata de pro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Si tenéis algún interés en este tipo de aventuras siempre podéis comprar la edición especial &lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/32360/ Steam&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt; y seleccionar
el modo clásico para ver el juego en todo su esplendor noventero!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resulta que Ron había decidido crear una nueva aventura de &lt;em&gt;Point&amp;amp;Click&lt;/em&gt;, como se les llamaba antiguamente, y
preparó una campaña a través de &lt;a href=&quot;https://www.kickstarter.com/projects/thimbleweedpark/thimbleweed-park-a-new-classic-point-and-click-adv Kickstarter&quot;&gt;Kickstarter&lt;/a&gt; para lanzar &lt;em&gt;Thimbleweed Park&lt;/em&gt;. El &lt;em&gt;look and feel&lt;/em&gt; del juego
prometía mucho, y no pude resistirme a enrolarme, como buen piratilla, en la aventura de ayudar a crear una
aventura! (&lt;strong&gt;WARNING: Inception mode ON&lt;/strong&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han sido dos años de conocer desde dentro el proceso de desarrollo de un videojuego hecho por grandes profesionales
del sector que además son unos cachondos. El &lt;em&gt;podcast&lt;/em&gt; semanal/bi-semanal con el que nos han regalado el equipo de
&lt;em&gt;Thimbleweed Park&lt;/em&gt; es una delicia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de todo esto, y de la sensación de que que este juego puede llegar a convertirse en un clásico en el futuro,
el equipo del proyecto decidió involucrar a los patrocinadores, nosotros, con varios momentos de participación
colectiva en el desarrollo del juego. El primero, y ya anunciado en la campaña de mecenazgo, fue la posibilidad de
grabar un pequeño audio en tu idioma preferido que sería incluido en el juego en forma de mensaje de contestador
automático al que se accede al llamar a cierto número de teléfono. La idea es que en algunos de los puzzles del
juego necesitas llamar a ciertos números, pero si utilizas cualquier otro número puede que te topes con el mensaje
que alguno de los patrocinadores hemos grabado!! Fue super divertido participar en la creación de una pequeña pieza
de arte dentro de esta obra que es &lt;em&gt;Thimbleweed Park&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de eso, a mitad del desarrollo del juego, el equipo decidió incluir una librería en el juego, con cientos
y cientos de libros. Como sería muy aburrido tener una librería con libros sin nombre, Ron y compañia decidieron
darle la oportunidad a los patrocinadores de ponerle nombre a los libros. También llamado: “no me apetece currar y
ya que tengo una panda de fans descerebrados, mejor que lo hagan ellos”. Y lo hicimos, por supuesto! Fue tambien
muy divertido y en un pequeño video-demo de la librería que publicaron solo para los patrocinadores pude ver que
algunos de mis nombres habían sido incluidos en la librería. Yayyy!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cómo último momento de subcontratación gratuita masiva internacional y descarada, Ron y Gary nos retaron a todos
los fans a soltar nuestra vena creativa y participar una vez más escribiendo dos páginas de texto para incluirlas
cuando el jugador intenta abrir algunos libros en el juego. No me queda claro si son los mismos libros de la libreria
o no, pero no importa. ¡Vena creativa! Últimamente creo que tengo demasiada, así que necesito compartirla desesperadamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escribí mis dos páginas y las envíe, aunque aún no se si serán incluidas o no, ¡pero estoy muy orgulloso del resultado!
Lo incluyo a continuación para tenerlo de recuerdo, primero en inglés, que es el texto original, y después la
traducción a español, que si todo va bien también me pedirán si mi texto es seleccionado para el juego. ¡Disfrútenlo
señoras y señores, y prometo que no tengo ni idea de cuando volveré a escribir por aquí!&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Page 1
------

It crept slowly towards the magnifying glass that stood still at the end of
the alley. Bright sunbeams entered the room through the open window and
ferociously hit the polished glass penetrating it and coming out at the other
side, where the concentrated beam was aimed at a jar of purple liquid.

The jar began to boil and the familiar burbling noise filled the air,
accompanied by a stream of poisonous steam that downpoured to the floor and
flooded the passageway.

The slug relentlessly continued advancing toward the magnifying glass. It
had to.

Page 2
------

The murderous gas started reaching its outer vents, crawling inside its weak
lungs and choking them. Few more tentacles reached out to vanish part of the
gas, while the rest frantically tried to get closer to the huge lens.

Time was working against it, chances of survival were low and hope was long
time gone.

In a last desperate attempt the being hurried through the last stretch
separating it from the exit. The boiling liquid started overflowing the jar and
spilling deadly drops of acid onto its body.

With its last breath the creature rolled and fell through the exit hole,
down to the unknown...
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;¡Y ahora en mi español que lentamente voy perdiendo desde que no vivo en España!&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Página 1
--------

Se arrastraba lentamente hacía la enorme lupa que se erigía al final del
pasillo. Los brillantes rayos de sol que entraban a través de la ventana
incidían con fuerza en la superficie pulida, penetrándola y después escapando
por el lado opuesto, donde un rayo de luz concentrado apuntaba directamente a un
tarro de líquido púrpura. 

El tarro comenzó a hervir y el familiar gorgotéo de burbujas invadió el
aire, acompañado de un torrente de vapor venenoso que se precipitó hacia el
suelo e inundó el pasadizo.

La babosa continuó avanzando inexorablemente hacia la lupa. No podia
detenerse.

Página 2
--------

El gas asesino comenzo a aproximarse a sus branquias exteriores, reptando
hacía sus débiles pulmones y asfixiándolos. Algunos de los tentáculos intentaban
disipar parte del gas, mientras el resto intentaba freneticamente acercarse a la
inmensa lente.

El tiempo corría en su contra, la probabilidad de sobrevivir era escasa y su
esperanza se había agotado hacía ya tiempo.

En un último intento desesperado el ser se apresuró a cubrir el último
trecho que le separaba de la salida. El líquido hirviendo comenzó a desbordar el
tarro y gotas mortales de ácido hirviente se derramaban sobre su cuerpo.

Con su último aliento la criatura rodó y cayó por el agujero de salida,
hacia lo desconocido...
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;


    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es/es/thimbleweed-book/&quot;&gt;Colaboración en Thimbleweed Park&lt;/a&gt; was originally published by Robert C. Gabriell at &lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es&quot;&gt;&lt;/a&gt; on August 28, 2016.&lt;/p&gt;

  </content>
</entry>


  

<entry>
  <title type="html"><![CDATA[En la panza del Mekaro]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.gabriell.es/es/en-la-panza-del-mekaro/" />
  <id>https://www.gabriell.es/es/en-la-panza-del-mekaro</id>
  <published>2014-02-02T00:00:00+01:00</published>
  <updated>2014-02-02T00:00:00+01:00</updated>
  <author>
    <name></name>
    <uri>https://www.gabriell.es</uri>
    
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;Amaneció sentado, apoyado contra la mugrienta pared de un viejo y sucio
refugio. El húmedo aroma a cloaca trepaba por las paredes y escapaba por un
pequeño orificio horadado a ras de techo. A través del agujero se intuían a lo
lejos los primeros despuntes del amanecer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la pared opuesta un sinfín de tuberías tejían un burdo entramado que
resonaba a intervalos regulares y dejaba escapar por los recodos un continuo
rocío de agua. Las gotas resbalaban suavemente por la pared y bañaban los
adoquines que adornaban la mayor parte del suelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gabriell se levantó y sintió como su cuerpo entumecido chirriaba y crujía a
medida que se incorporaba. ¿Cuánto tiempo habría estado en aquel lugar?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo último que recordaba era aquel viejo buslizador hiperbárico y su insistente
vaivén a 5 por 4.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De repente, mientras se encontraba sumergido en su memoria a corto plazo,
Gabriell se dio cuenta de un pequeño detalle que había pasado por alto. Se le
heló la sangre de inmediato: aquel lugar no tenía puerta alguna de entrada.
Observó con detenimiento la estancia: el enjambre de tuberías de la pared
opuesta, el suelo salpicado de adoquines, la pared en la que había estado
apoyado quien sabe cuantas horas, la insulsa pared de su derecha y el tragaluz
que coronaba la pared de la izquierda, tan pequeño que solo un globerg podría
entrar a través de el. Pero ningún signo de algo que se pareciera ni
remotamente a una puerta o trampilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gabriell decidió cerrar los ojos y concentrarse en los sonidos que emanaban de
aquel calabozo y en los que se deslizaban sutilmente por la única conexión con
el exterior: gorgoteos, reflujos de agua, algún chirrido metálico espontáneo
proveniente de la red de tuberías, su respiración un tanto agitada y el latir
de su corazón. Más allá de aquella habitación no parecía haber nada más. Quizás
se encontrara en medio de un desierto, en una llanura infinita sin signos de
vida. Quizás estaba en un pueblo abandonado, campamento de muchos de los grupos
rebeldes que eran expulsados de la Unión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No sabía dónde estaba, cómo había llegado allí ni como salir de aquel inmundo
sitio. Sin embargo Gabriell no perdió la calma. Si alguien le había encerrado
allí y no le había matado aún, era porque le necesitaban vivo y, de un momento
a otro, le harían saber porqué.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continuará…(o no)&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es/es/en-la-panza-del-mekaro/&quot;&gt;En la panza del Mekaro&lt;/a&gt; was originally published by Robert C. Gabriell at &lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es&quot;&gt;&lt;/a&gt; on February 02, 2014.&lt;/p&gt;

  </content>
</entry>


  

<entry>
  <title type="html"><![CDATA[No les votes]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.gabriell.es/es/no-les-votes/" />
  <id>https://www.gabriell.es/es/no-les-votes</id>
  <published>2011-05-19T00:00:00+02:00</published>
  <updated>2011-05-19T00:00:00+02:00</updated>
  <author>
    <name></name>
    <uri>https://www.gabriell.es</uri>
    
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;Es increíble el movimiento social que está despertando en España en estos días.
¡Estoy emocionado! Creo que por fin la gente se está empezando a dar cuenta de
que somos todos parte de la misma sociedad, ciudadanos del mismo país, al
margen de ideologías, motivaciones o gustos personales. Sin colores, sin
banderas. Solo una, la española, que es la que nos identifica a todos como
ciudadanos de este país que no está pasando por sus mejores momentos.
¿Revolución? Quizás no como las que ha habido en otros países en los últimos
meses, pero si un cambio de mentalidad importante en el pueblo español. Podemos
unirnos para intentar conseguir un bien común y mayor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo el movimiento se puede seguir en Twitter a través de los hashtags
#acampadasol, #spanishrevolution y #nolesvotes (hay muchos más pero esos son
los más importantes, al menos para la acampada de Madrid). Yo en particular
también sigo a &lt;a href=&quot;https://www.filmica.com/david_bravo/&quot;&gt;David Bravo&lt;/a&gt; (\@dbravo) abogado especialista en propiedad
intelectual y derecho informático, que ha estado presente en otros movimientos
(como las protestas contra la Ley Sinde), y que está ayudando actualmente junto
con otros colegas (Javier de la Cueva \@jdelacueva y \@bufetalmeida por ejemplo)
a que el movimiento sea posible de una manera legal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El manifiesto de #nolesvotes se puede encontrar en Google Docs &lt;a href=&quot;https://docs.google.com/document/pub?id=139G8EL1OOR-RtfhTstHb7qekZvBoJTz1oCImbGa_I48&amp;amp;pli=1&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;,
aunque no se hasta cuando estará ahí colgado, así que a continuación copio y
pego los puntos importantes aparecidos en la version 2 del documento:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;nolesvotes-por-un-voto-responsable&quot;&gt;#nolesvotes: por un voto responsable&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;OBJETIVO DE #NOLESVOTES. Las personas que apoyamos a la iniciativa
  #nolesvotes desde sus inicios, a la vista de la catarata de
tergiversaciones vertidas por políticos y medios de comunicación, queremos
recordar y subrayar que la iniciativa en ningún modo promueve la abstención, y
que surgió para hacer una llamada al ejercicio del voto responsable el próximo
22-M. La iniciativa pide específicamente que no se vote a los partidos que
responden a intereses distintos a los de la ciudadanía: PP, PSOE y CiU, pero
recomienda que en su lugar se examinen otras opciones. La iniciativa no pide el
voto para ninguna opción concreta: el voto es responsabilidad de cada
ciudadano.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;HAZ DE TU PÁGINA UN CARTEL ELECTORAL. Las calles están llenas de carteles
  electorales, pero muchas personas no se ven representadas en ellos: la
intermediación hizo que la política sea cada vez más lejana al ciudadano. Para
subsanar tal déficit democrático, proponemos que todo ciudadano que así lo
desee pueda convertir su blog, su web, su muro o su twitter en un &lt;strong&gt;cartel
electoral&lt;/strong&gt; del movimiento. Si quieres respaldar esta iniciativa,
convierte tu sitio en Internet en un cartel electoral antes de las 24 horas del
próximo día 20 de mayo, con el logotipo de #nolesvotes o de las plataformas con
las que simpatices, y el texto “ni PP, ni PSOE, ni CiU”.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;COLABORACIÓN DISTRIBUIDA. Te invitamos a copiar este texto y construir
  páginas de enlaces que referencien todos los sitios que dan apoyo a la
iniciativa. De igual modo, invitamos a los demás colectivos que comparten
nuestra propuesta a que lleven a cabo acciones similares. La fuerza de la red
reside en la distribución y colaboración entre sus nodos.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;TÚ ERES EL ALTAVOZ. Tan importante es la red como la calle: no te limites a
  actuar en internet. Levántate y explícaselo a todos tus conocidos,
especialmente a aquellos más vulnerables a la propaganda en los medios de
comunicación masivos.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;ACCIÓN. No te quedes en casa el domingo 22. Sal a la calle y ejerce tu
  derecho al voto. No votes a quienes, actuando abiertamente en contra de la
voluntad e intereses de los ciudadanos, han convertido la democracia en una
burla de sí misma. Por la participación democrática activa: ni PP, ni PSOE, ni
CiU.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¡TODOS A LA ACAMPADA QUE HAY EN SOL O EN CADA CIUDAD! ¡QUE SE NOS OIGA!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es/es/no-les-votes/&quot;&gt;No les votes&lt;/a&gt; was originally published by Robert C. Gabriell at &lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es&quot;&gt;&lt;/a&gt; on May 19, 2011.&lt;/p&gt;

  </content>
</entry>


  

<entry>
  <title type="html"><![CDATA[A'dam]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.gabriell.es/es/adam/" />
  <id>https://www.gabriell.es/es/adam</id>
  <published>2011-04-13T00:00:00+02:00</published>
  <updated>2011-04-13T00:00:00+02:00</updated>
  <author>
    <name></name>
    <uri>https://www.gabriell.es</uri>
    
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;Vertiginoso. No se me ocurre otro término para calificar los tres últimos meses
de mi vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han ocurrido tantas cosas que me cuesta seguir la pista de mi propia historia.
Esta claro que este es un año de cambios, y me pregunto que me deparará el
futuro. Por ahora parece que algo bastante bueno, ¡así que habrá que prepararse
para disfrutarlo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace unas semanas viajé a Amsterdam con unos amigos para conocer la ciudad y
para visitar a mi amigo Rum que lleva allí ya tres meses viviendo. Estuvimos 4
días, y fueron los mejores cuatro días que he pasado en muchos años. Fue un
viaje mágico, lleno de encanto, cargado de esperanzas y completamente
relajante. Conocer Amsterdam, visitar sus calles, mezclarse con su gente y
disfrutar relajadamente de unos vinos a la luz del encapotado cielo Neerlandés
ha sido una experiencia inolvidable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No pensara yo que fuese a causar tal efecto sobre mí esta pequeña ciudad del
norte de Europa, pero el hecho es que me enamoré de ella, de sus canales, de
sus bicicletas y de su esencia bohemia. He quedado prendado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de que mucha gente me advirtiera y aconsejara que intentase relativizar
las sensaciones y sentimientos que allí experimenté, conseguí acallar el ímpetu
soñador que me había atrapado y esquivar la necesidad imperiosa de vivir de
primera mano la vida &lt;em&gt;Amsterdamer&lt;/em&gt;. Y sin embargo decidí que era el
momento perfecto para empezar a enviar curriculums a las ofertas interesantes
que fuera viendo o que me fuera enviando mi amigo Rum (¡las cuales eran ya
bastantes!). Finalmente me decidí por dos de ellas, las cuales envié entre la
semana pasada y esta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pues hete aquí que me hallaba tranquilamente sumergido en mis cotidianidades
laborales, médicas y gimnásticas cuando de repente han contactado conmigo de
las dos ofertas ¡¡¡¡¡¡Ñiiiiiicccc!!!!!!!! Era como ir sin frenos, cuesta abajo,
y con el acelerador pisado. Fue muy interesante porque de una de ellas me
llamaron por teléfono y así pude practicar un poco mi inglés. Creo que no se me
dio mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En definitiva, una de las ofertas era para trabajar de forma temporal en
Amsterdam durante 6 meses para luego pasar a trabajar en UK. Les comenté que no
me interesaba. Que prefería poder quedarme en Amsterdam más tiempo, así que
estoy a la espera de que me confirmen si habría posibilidad de quedarse más
tiempo en ese puesto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La otra oferta es para RIPE NCC, en el mismo centro de Amsterdam. Tiene muy
buena pinta y he concertado una entrevista presencial con ellos allí en
Amsterdam para el 4 de Mayo. Viendo que me han llamado enseguida, que ya
conocen mis expectativas salariales y que me van a pagar el viaje hasta allí,
creo que hay bastante interés, aunque no se si significa mucho o no. Pero
bueno, intentaré hacerlo lo mejor que pueda ¡y a ver si hay suerte!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿De los nervios? Si. ¿Contento? También. Además justo después de la entrevista
en Amsterdam me quedo unos días allí para disfrutar de la estancia con mi amigo
y luego me voy a París de viaje de placer. ¡¿Que más se puede pedir?! Lo único
&lt;em&gt;negativo&lt;/em&gt; es que no se si podré hacer el examen del FCE, que el
seguro del coche se extendía hasta septiembre, que tengo que vender el vehículo
y que el contrato con Movistar dura hasta mediados del año que viene. En fin,
¡nimiedades comparadas con lo que de verdad importa!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiempos de cambios, nuevos retos, futuros inciertos y muchas ganas de vivirlo
todo al máximo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, una vez que esté allí, invitados quedáis a visitarme.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es/es/adam/&quot;&gt;A&#39;dam&lt;/a&gt; was originally published by Robert C. Gabriell at &lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es&quot;&gt;&lt;/a&gt; on April 13, 2011.&lt;/p&gt;

  </content>
</entry>


  

<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Pasión y realidad]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.gabriell.es/es/pasion-y-realidad/" />
  <id>https://www.gabriell.es/es/pasion-y-realidad</id>
  <published>2011-03-09T00:00:00+01:00</published>
  <updated>2011-03-09T00:00:00+01:00</updated>
  <author>
    <name></name>
    <uri>https://www.gabriell.es</uri>
    
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;Recientemente he sabido de dos perlas relacionadas con el mundo de los
videojuegos que ya me están haciendo salivar y anhelar que el tiempo pase más
rápido para llegar cuanto antes a finales de década. Recientemente se ha
celebrado la &lt;a href=&quot;https://www.gdconf.com/&quot;&gt;Game Developer Conference&lt;/a&gt; en San Francisco, California, y
aparte de todas las novedades en videojuegos que cabía esperar (y manidos
remakes de antaño), ha aparecido &lt;a href=&quot;https://www.epicgames.com/&quot;&gt;Epic Games&lt;/a&gt; con su maravillosísimo &lt;a href=&quot;https://www.unrealengine.com/&quot;&gt;Unreal
Engine&lt;/a&gt; y su visión de cómo serán los juegos dentro de unos
años…gracias por supuesto a su motor líder en ventas. Verdaderas joyas
como &lt;a href=&quot;https://www.bioshockgame.com/&quot;&gt;BioShock&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://masseffect.bioware.com/&quot;&gt;Mass Effect&lt;/a&gt; o el exitoso &lt;a href=&quot;https://www.epicgames.com/infinityblade/&quot;&gt;Infinity Blade&lt;/a&gt; (al que
por cierto estoy últimamente muy enganchado), son solo muestras de la potencia
de este motor en su versión actual para Next Gen y para portátiles/móviles
(como la versión del motor &lt;a href=&quot;https://www.udk.com/&quot;&gt;UDK&lt;/a&gt; para dispositivos como iPhone).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la GDC Epic ha echado una mirada al futuro de los videojuegos a través del
bisel de su propio motor, y la verdad que el resultado es (teniendo en cuenta
que es una prueba de concepto) impresionante. Si dentro de 3 o 4 años los
videojuegos se parecen a lo que se muestra en &lt;a href=&quot;https://uk.ign.com/videos/2011/03/08/see-the-next-generation-of-video-games-in-action&quot;&gt;este video&lt;/a&gt; me voy a hacer
directamente acólito del Sagrado Motor de Videojuegos. El nivel de realismo me
parece apabullante, los detalles, las luces, las sombras. Es curioso a lo que
nos hemos acostumbrado los jugadores habituales de videojuegos (hardcore
gamers), porque aunque me parece absolutamente delicioso el trailer de casi 3
minutos, y creo que la experiencia de juego sería increiblemente vívida, aún
falta para alcanzar el fotorealismo…pero estamos en el camino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo hay que echar la vista atrás y darse cuenta de lo que ha ocurrido en la
última década con los videojuegos. El avance ha sido…exponencial. Y si
sigue así yo creo que a finales de década estaremos cerca del fotorrealismo en
videojuegos. Supongo que en ese momento los llamaremos Augmented Movies, First
Person Movies o Immersion Movies, a saber, y me encantará poder estar allí
cuando ocurra para disfrutar de ello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como guinda final, otra perla de la que he sido consciente hace más bien poco:
el nuevo juego de &lt;a href=&quot;https://www.rockstargames.com/&quot;&gt;Rockstar Games&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.rockstargames.com/lanoire/&quot;&gt;L.A. Noire&lt;/a&gt;, una historia de cine
negro muy cuidada y con bastante estilo. El gameplay parece bastante similar a
Grand Theft Auto, aunque salvando las distancias. Los gráficos tienen más
estilo y la temática es completamente distinta. Sin embargo hay algo que me ha
llamado gratamente la atención, y es la nueva tecnología de reconocimiento
facial que han desarrollado para el juego, y que permite incluir hasta el más
mínimo detalle de la interpretación de los actores en el videojuego. Viendo el
video, la sensación es un poco extraña: entre &lt;em&gt;¡Wow, parecen personas de
verdad!&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Mmmm, aunque en realidad se nota que son
muñecos&lt;/em&gt;. Partiendo de que es la primera vez que se hace esto y que ya
llegarán versiones mejoradas de la misma tecnología, me parece que estamos ante
una técnica revolucionara que cambiará la manera en la que vemos los
videojuegos a medio plazo: ¡ya estoy viendo nuevas estrellas surgidas
directamente de los píxeles de la pantalla!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El video de L.A. Noire &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/rockstargames#p/a/u/1/q2EG5J05048&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;


    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es/es/pasion-y-realidad/&quot;&gt;Pasión y realidad&lt;/a&gt; was originally published by Robert C. Gabriell at &lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es&quot;&gt;&lt;/a&gt; on March 09, 2011.&lt;/p&gt;

  </content>
</entry>


  

<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Llévame a la luna]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.gabriell.es/es/llevame-a-la-luna/" />
  <id>https://www.gabriell.es/es/llevame-a-la-luna</id>
  <published>2011-03-01T00:00:00+01:00</published>
  <updated>2011-03-01T00:00:00+01:00</updated>
  <author>
    <name></name>
    <uri>https://www.gabriell.es</uri>
    
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;¡Calentando motores y preparando el despegue! Últimamente ando configurando mi
vida (si, configurando, como si fuera un ordenador) para preparar mi particular
vuelo hacia la luna. Concienciándome para apartarme de la relajante
cotidianeidad de mi vida y emprender un pequeño viaje a la periferia de mi
mundo. No tan difícil. No tan fácil. Siempre parece haber etapas. A mi me ha
tocado vivir de nuevo un fin de etapa y un nuevo comienzo. Quizás sea la edad,
pero simplemente me parece &lt;em&gt;correcto&lt;/em&gt;, como diría un gran amigo
mío. ¿Me gusta? ¿Es peor? ¿Quizás sea necesario? Ya no lo se, ni me importa
realmente. No me malinterpretéis: no estoy enfadado con la vida ni nada por el
estilo. En realidad casi estoy agradecido por la oportunidad de poder cambiar.
Y no solo por este último cambio. En general, por todos los cambios que
vinieron y por los que vendrán. Simplemente porque me dan la oportunidad de
probarme a mi mismo: probar mi voluntad, mi desidia, mi ánimo y desánimo, mi
fortaleza, mi mente y mi cuerpo. Y por ahora me gusto, estoy contento con cómo
soy. No al cien por cien, por supuesto, pero si en un alto grado y teniendo en
cuenta la edad que tengo. Ya habrá más cuando sea mayor…y menos,
obviamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mis clases de inglés, mi entrenamiento de gimnasio, mi trabajo con
decodificadores y C++, mi pequeño repunte musical, el inevitable escarceo hacia
un país extranjero, incluso hasta quizás algo de teatro son las cosas que
ocupan mi mente hoy por hoy. Disfrutar y aprender: ¿qué más podría pedir?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mmmmm, un poco más de salud, que últimamente mis achaques óseos y musculares me
están dando un poco por donde Gollum perdió el anillo. Nada que no solucione un
poco de ejercicio, un poco de Ibuprofeno y alguna visita esporádica al médico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy: Ensalada para comer, ejercicio de espalda en el gym, 20 minutos
corriendo…&lt;em&gt;and english classes to end the day&lt;/em&gt;. ¡A disfrutar
del menu!&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es/es/llevame-a-la-luna/&quot;&gt;Llévame a la luna&lt;/a&gt; was originally published by Robert C. Gabriell at &lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es&quot;&gt;&lt;/a&gt; on March 01, 2011.&lt;/p&gt;

  </content>
</entry>


  

<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Meme]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.gabriell.es/es/meme/" />
  <id>https://www.gabriell.es/es/meme</id>
  <published>2011-02-20T00:00:00+01:00</published>
  <updated>2011-02-20T00:00:00+01:00</updated>
  <author>
    <name></name>
    <uri>https://www.gabriell.es</uri>
    
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;Ayer me llegó a través de facebook un nuevo meme que se está extendiendo por
esta red social. El meme reza lo siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Entra en la wikipedia y dale a “Página Aleatoria”.  El título del primer
artículo es el nombre de tu Grupo de música.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Ve a la página Quotationspage.com y dale al botón “Random Quotes”.  Las
últimas cuatro o cinco palabras de la última cita de esa página es el tíulo de
tu primer álbum.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Ve a Flickr y dale al botón “Explorar últimos 7 días”.  La tercera imagen
que aparezca será la portada de tu álbum.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Usa un editor para ponerlo todo junto (photoshop, gimp..).&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Súbelo con este texto en la anotación y etiqueta a tus colegas.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Normalmente no me adhiero a estas campañas, pero esta me hizo gracia y terminé
haciendo la portada de mi disco. ¡Aquí tenéis el resultado!:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://www.gabriell.es/images/ianblack.jpg&quot; alt=&quot;Ian Black&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es/es/meme/&quot;&gt;Meme&lt;/a&gt; was originally published by Robert C. Gabriell at &lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es&quot;&gt;&lt;/a&gt; on February 20, 2011.&lt;/p&gt;

  </content>
</entry>


  

<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Diferentes etapas]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.gabriell.es/es/diferentes-etapas/" />
  <id>https://www.gabriell.es/es/diferentes-etapas</id>
  <published>2011-02-19T00:00:00+01:00</published>
  <updated>2011-02-19T00:00:00+01:00</updated>
  <author>
    <name></name>
    <uri>https://www.gabriell.es</uri>
    
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;&lt;em&gt;Veinticinco balas malgastadas&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Apunté hacia el cielo&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;y conseguí matar a un dios&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Veinticinco almas devastadas&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;y no he conseguido ser yo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cariño, he venido a decirte&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;que he perdido el sentido&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;No te asustes si no sientes mi latir&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mi prisión se ha vuelto espesa&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Me atraganta y me indaga&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Ninguna otra me conoce mejor&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Veinticinco dagas bien clavadas&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;en un mismo corazón&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ahógame entre tus brazos&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Y ámame&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Ayúdame a controlar la ansiedad&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Discúlpame si no he de cambiar&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Solo otra bala más…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;¿Para qué son&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;si no son para matar?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mi alma probó el sabor de la pólvora&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;pero el dulce aroma a victoria&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;nunca más caerá en mis manos&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ahora solo me quedan tus labios&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;y el susurro de alguna canción&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es/es/diferentes-etapas/&quot;&gt;Diferentes etapas&lt;/a&gt; was originally published by Robert C. Gabriell at &lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es&quot;&gt;&lt;/a&gt; on February 19, 2011.&lt;/p&gt;

  </content>
</entry>


  

<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Canciones de una vida ajetreada]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.gabriell.es/es/canciones-de-una-vida-ajetreada/" />
  <id>https://www.gabriell.es/es/canciones-de-una-vida-ajetreada</id>
  <published>2011-02-15T00:00:00+01:00</published>
  <updated>2011-02-15T00:00:00+01:00</updated>
  <author>
    <name></name>
    <uri>https://www.gabriell.es</uri>
    
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;He decidido añadir una nueva sección a este renovado blog. Una sección que
habla de mi vida de una manera un tanto diferente. Habla de lo que fui y de lo
que soy y, sobre todo, de como he llegado a ser el de hoy. La sección se llama
&lt;strong&gt;Poesías cantadas&lt;/strong&gt; y es una recopilación de canciones que escribía
hace algunos años. A fecha de hoy no están todas las que conservo, pero aún no
las he encontrado todas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El objetivo principal es no perder esas letras. El secundario recordar lo que
fui y entender mejor el camino que he recorrido hasta el presente. Y el
terciario intentar presionarme para plasmar esas letras como canción de una vez
por todas. Los dos primeros ya están cubiertos. Veremos cuanto tardo en cumplir
el tercero. Mientras tanto tendré que seguir escarbando entre papeles añejos
para encontrar el resto de poesías cantadas.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es/es/canciones-de-una-vida-ajetreada/&quot;&gt;Canciones de una vida ajetreada&lt;/a&gt; was originally published by Robert C. Gabriell at &lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es&quot;&gt;&lt;/a&gt; on February 15, 2011.&lt;/p&gt;

  </content>
</entry>


  

<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Revolución]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.gabriell.es/es/revolucion/" />
  <id>https://www.gabriell.es/es/revolucion</id>
  <published>2011-02-13T00:00:00+01:00</published>
  <updated>2011-02-13T00:00:00+01:00</updated>
  <author>
    <name></name>
    <uri>https://www.gabriell.es</uri>
    
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;&lt;em&gt;De la rabia entre mis manos hablo&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Con ira entiendo las cuerdas que me atan, esclavo&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Quiero surgir de entre ahogos inhumanos&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;No puedo…de la rabia entre mis manos hablo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;De la importancia ante mi alma callo&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Sugiero tranquilos escarceos&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;La mano que miente me duele y me tiene&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Y cedo…por la impotencia ante mi alma muero&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Escudriño internos sentimientos de revuelo&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Rebelión sobre el infierno eterno&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Del que vive por muerte en su propio cementerio&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No estoy preparado para aunar mi libertad&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Y gritar con fuerza: ¡Basta ya!&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Bastará un ahogo más&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entiendo peones en rededor&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;que bailan cada uno a su son&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;a un ritmo frenético que no&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;pertecene a mi fuero interior&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La red se estrecha&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;¡A mí legión!&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;No deseo&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;ser otro&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;peón&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Ya no&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Yo no&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;No, porque soy el que mece las palabras en mi propia conclusión&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Y he decidido que más que vivir por estar&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;quiero estar para vivir&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Y es así como quiero seguir&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;De la rabia entre mis manos callo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es/es/revolucion/&quot;&gt;Revolución&lt;/a&gt; was originally published by Robert C. Gabriell at &lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es&quot;&gt;&lt;/a&gt; on February 13, 2011.&lt;/p&gt;

  </content>
</entry>


  

<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Sácalo de tu mente]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.gabriell.es/es/sacalo-de-tu-mente/" />
  <id>https://www.gabriell.es/es/sacalo-de-tu-mente</id>
  <published>2011-02-12T00:00:00+01:00</published>
  <updated>2011-02-12T00:00:00+01:00</updated>
  <author>
    <name></name>
    <uri>https://www.gabriell.es</uri>
    
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;&lt;em&gt;Me muero lentamente&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;entre palabras y aguijones&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;No creí que el mundo fuese&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;a girar al revés&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Es un sitio tan sombrío&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;el que me espera en mi cobijo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tanto tiempo en mi espuma&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;de palabras y poesías&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Y no he sabido que la vida&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;nunca es fiel&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tanto he perdido&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;sin haber jugado&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Que empiezo a entender&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;que esto no va de mí&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No va de intentar&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;ni va de querer&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;No va de seguir&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;ni tampoco de amar&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Simplemente no irá&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Y si el mundo se para&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;solo quiero olvidar&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;el porqué estoy aquí&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mis versos devanados&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;ponen música y palabras&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;y no se yo que piruetas&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;para poderme ser sincero&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En mi mismo encuentro frío&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;y no hay sol que arda más vivo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tanto tiempo en mi niebla&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;de bruma y rumor sordo&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;que no he entendido que la gota&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;encuentra el mar&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;solo un segundo después de nacer&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tanto he perdido&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;sin haber jugado&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;que empiezo a entender&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;que esto no va de mí&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No va de intentar&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;ni va de querer&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;No va de seguir&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;ni tampoco de amar&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Simplemente no irá&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Y si el mundo se para&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;solo quiero olvidar&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;el porqué estoy aquí&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es/es/sacalo-de-tu-mente/&quot;&gt;Sácalo de tu mente&lt;/a&gt; was originally published by Robert C. Gabriell at &lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es&quot;&gt;&lt;/a&gt; on February 12, 2011.&lt;/p&gt;

  </content>
</entry>


  

<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Particle (unseen)]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.gabriell.es/es/particle-unseen/" />
  <id>https://www.gabriell.es/es/particle-unseen</id>
  <published>2011-02-07T00:00:00+01:00</published>
  <updated>2011-02-07T00:00:00+01:00</updated>
  <author>
    <name></name>
    <uri>https://www.gabriell.es</uri>
    
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;Una de las canciones que compuse para mi último grupo, Silver Metal Box, y que
trataba ni más ni menos quede mi mundo interior, y de como siento que a
veces nada encaja y que todo flota. Mi sensación es que la única manera de que
ese mundo interior tan inestable no se desmorone es aplicando estrictas reglas
y estándares que me permitan definir un camino recto y sin mácula hacia el
incierto futuro. A veces me siento como una pequeña partícula, subatómica,
cuántica, que o bien sabes donde está o bien sabes lo deprisa que va, pero no
las dos a la vez. Normalmente ni yo mismo se ninguna de las dos cosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Rising of powered spin&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Which enforce you to adjoin to a bias&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Critical changes being made&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;In the core of your real, understandable world&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Flowing around those underworld solutions&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Of the equation of a life&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Melting the well-known assumptions&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;About ‘All is screwed’&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;When (I am) unseen I can feel without care!!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Does the superstring that join us&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;In this harmful collide&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Will treat the hangman&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;As an obliterated child?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Push and pull the words&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;In the mouth of the misunderstood&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Because he could not explain (himself)&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;With the throat full of mud&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Count until filve with the fingers cut!&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Reach out the line wich divides&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;The low sound and the loud!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;It’s up to you not tuo fuck up our brain&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;When unseen I feel daring…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Smash your nests!&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Blow false mouths!&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;And put the salt on the wound!!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Overcome by shame and blamed&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Falling near the ground-zero&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;As an earthquake empty of shakiness&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;CORPSE BREATH!!!!!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es/es/particle-unseen/&quot;&gt;Particle (unseen)&lt;/a&gt; was originally published by Robert C. Gabriell at &lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es&quot;&gt;&lt;/a&gt; on February 07, 2011.&lt;/p&gt;

  </content>
</entry>


  

<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Starway to heaven]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.gabriell.es/es/starway-to-heaven/" />
  <id>https://www.gabriell.es/es/starway-to-heaven</id>
  <published>2010-05-11T00:00:00+02:00</published>
  <updated>2010-05-11T00:00:00+02:00</updated>
  <author>
    <name></name>
    <uri>https://www.gabriell.es</uri>
    
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;¡¡Vaya, que ilusión!! Soy asiduo a un blog sobre ciencia simplista (si, si, así
como suena), que es una delicia. Su nombre es &lt;a href=&quot;https://www.eltamiz.com/&quot;&gt;El Tamiz&lt;/a&gt; , y lo recomiendo
para todo aquel que sea un apasionado a la ciencia y, como yo, no tenga un
coeficiente intelectual de 200 o más hace ya unas semanas se está llevando a
cabo en este blog una serie llamada Desafíos (en realidad solo ha habido 2
desafíos hasta ahora, pero el autor pretende que la sección se convierta en un
habitual).  Trás un primer desafío sobre &lt;a href=&quot;https://eltamiz.com/2010/04/06/desafios-el-pajaro-azuzu/&quot;&gt;El Pájaro Azuzú&lt;/a&gt;, la semana pasada
se publicó uno nuevo, &lt;a href=&quot;https://eltamiz.com/2010/05/03/desafios-escalera-hacia-el-cielo/&quot;&gt;Escalera hacia el Cielo&lt;/a&gt;, que me pareció muy
interesante.  Total que me puse a elló, y como tampoco tenía mucho tiempo, me
pasé casi toda la semana dándole vueltas. Al final me decidí a escribir la
solución que se me había ocurrido, paso por paso, e intentando seguir un poco el
tono del blog. Y hete aquí, que ilusión la mía, que han hecho mención especial
de la solución que mandé, y han publicado &lt;a href=&quot;https://eltamiz.com/2010/05/10/desafios-escalera-hacia-el-cielo-solucion/&quot;&gt;¡un fragmento de la misma!&lt;/a&gt;. La
verdad es que viendo las demás soluciones, la mía (junto con la de otros
&lt;em&gt;pisanos&lt;/em&gt; que mandaron su solución), no es de las más chulas, pero me ha
encantado que lo publiquen. ¡En fin, una pequeña aportación al frikismo
universal!&lt;/p&gt;


    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es/es/starway-to-heaven/&quot;&gt;Starway to heaven&lt;/a&gt; was originally published by Robert C. Gabriell at &lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es&quot;&gt;&lt;/a&gt; on May 11, 2010.&lt;/p&gt;

  </content>
</entry>


  

<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Fiesta de la fotografía]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.gabriell.es/es/fiesta-de-la-fotografia/" />
  <id>https://www.gabriell.es/es/fiesta-de-la-fotografia</id>
  <published>2010-05-10T00:00:00+02:00</published>
  <updated>2010-05-10T00:00:00+02:00</updated>
  <author>
    <name></name>
    <uri>https://www.gabriell.es</uri>
    
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;Y este sábado fue la primera convocatoria de la Fiesta de la Fotografía,
convocada por &lt;a href=&quot;https://www.efti.es/&quot;&gt;EFTI - Distrito de Retiro&lt;/a&gt;. Fue un encuentro
bastante interesante. Cerca de 2000 fotógrafos haciendo de las suyas dentro del
recinto del Retiro, en busca de esa &lt;strong&gt;Foto especial&lt;/strong&gt; que contara algo sobre el
parque, su gente, el momento o quizás los sentimientos internos que el evento
despertara en el fotógrafo. Fue muy divertido recorrer los caminos del parque
buscando algo que fotografiar. Detenerse un momento a observar a los demás, a
observarse a uno mismo, y a trastear con la cámara para buscar la imágen
perfecta. El único requisito consistía en mostrar en la foto que fuera a
participar un sombrero que daban de regalo con motivo de la fiesta. Era difícil
colar el sombrero en algunas fotos que hubieran sido interesantes, pero de todas
formas estuvo genial. Obviamente entre 2000 fotógrafos no esperaba optar a
ninguno de los premios que otorgaban, y efectivamente así fue. Tampoco es que
estuviese muy orgulloso de la foto que presenté a concurso, pero si que hubo
otras que me gustaron bastante (¡y que quizás debí presentar!). Lo importante es
que me lo pasé en grande. Conmigo se vino Naiara, para ejercer de fotógrafa
amateur a la vez que de modelo amateur. Y en algunas fotos sale muy divertida.
Un buen día entre sol, nubes, artistas callejeros, burbujas, McDonalds y
fotógrafos…¡muchos fotógrafos! La única pega fue que, a mi parecer, algunos de
los premiados no sacaron fotos que yo considere espectaculares.  Quizás fue mi
nivel de expectación, pero esperaba que las fotos ganadoras fueran obras de arte
(y alguna si que consiguió sorprenderme para bien), pero algunas otras me
parecieron un tanto insulsas. Supongo que para gustos, los colores (claro, ¡y yo
sacando fotos en blanco y negro!). Aún así el año que viene pienso repetir si
tengo la oportunidad. Algo bueno que he sacado de esta fiesta de la fotografía
es que me encanta fotografíar escenas con gente, sin que se den cuenta, o al
menos sin que estén pendientes de mi cámara. Es una experiencia bastante
peculiar (como cuando saque una foto a dos mormones hablando con un vagabundo),
pero bastante gratificante, aunque no tengo claro porqué. En la sección momentos
congelados he colgado una selección de las fotos que hice aquel día. A ver si
retoco alguna de ellas y la cuelgo en Flickr, que lo tengo abandonadito al
pobre. ¡Clic, Clac!&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es/es/fiesta-de-la-fotografia/&quot;&gt;Fiesta de la fotografía&lt;/a&gt; was originally published by Robert C. Gabriell at &lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es&quot;&gt;&lt;/a&gt; on May 10, 2010.&lt;/p&gt;

  </content>
</entry>


  

<entry>
  <title type="html"><![CDATA[¡Como pasa el tiempo!]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.gabriell.es/es/como-pasa-el-tiempo/" />
  <id>https://www.gabriell.es/es/como-pasa-el-tiempo</id>
  <published>2010-04-22T00:00:00+02:00</published>
  <updated>2010-04-22T00:00:00+02:00</updated>
  <author>
    <name></name>
    <uri>https://www.gabriell.es</uri>
    
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;Es curioso lo rápido que pasa el tiempo. Hace unos 8 meses que no aparezco por
aquí para vomitar esperpentos por mi boquita de piñón. Muchos cambios han
sucedido estos meses: Piso nuevo, trabajo nuevo, coche nuevo, nueva relación
sentimental, nuevo gimnasio, nuevas perspectivas de futuro y nuevas ganas para
hacer un montón de cosas. ¡¡Vaya cambio!! En fin, está claro que esta es una
etapa nueva que hay que aprovechar y sobre todo, disfrutar. El propósito para
este año ha sido dedicarle tiempo y esfuerzos a mi nuevo trabajo (el cual me
resulta apasionante), formarme mejor como programador y arquitecto (leyendo
iibros como &lt;em&gt;C++ Faq Lite&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;Linux System Programming&lt;/em&gt;)
y entrenar en el gimnasio diariamente para ponerme en forma. Todo lo demás lo
dejo para el disfrute. He llegado a la conclusión de que tengo que planterme dos
actividades obligatorias (o altamente obligatorias) que en este caso son mi
trabajo y el gimnasio y una actividad semi-obligatoria (que lo único que
significa es que me la puedo tomar algo más relajadamente) que es formarme como
programador y arquitecto. De esta forma consigo realmente centrarme en esas
pocas cosas y no intentar abarcar todo lo que se pone por delante. Aún tengo en
mente meter otra actividad semi-relajada (canto, programación gráfica,
cartomagia) pero aún estoy intentando decidir a cual de ellas acudir. ¡Por ahora
estoy cumpliendo objetivos!  ¡Ah si! También intento ahorrar todo lo que
puedo,que intuyo que pueden llegar tiempos peores y no quiero que me pille en
bragas (sí, sí, bragas, de esas con puntilla y un lacito rojo adherido en
lagoma, justo en el centro, a la entrada del camino al virginal cáliz de la
vida). Estoy meditando ahora mismo que quizás debería dedicar un día a la semana
a tontear con los bits de esta página, así no la dejaría tan desatendida, que
luego se me queja y no me reconoce cuando reparezco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Bienvenido de nuevo!&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es/es/como-pasa-el-tiempo/&quot;&gt;¡Como pasa el tiempo!&lt;/a&gt; was originally published by Robert C. Gabriell at &lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es&quot;&gt;&lt;/a&gt; on April 22, 2010.&lt;/p&gt;

  </content>
</entry>


  

<entry>
  <title type="html"><![CDATA[El universo mecánico]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.gabriell.es/es/el-universo-mecanico/" />
  <id>https://www.gabriell.es/es/el-universo-mecanico</id>
  <published>2009-08-13T00:00:00+02:00</published>
  <updated>2009-08-13T00:00:00+02:00</updated>
  <author>
    <name></name>
    <uri>https://www.gabriell.es</uri>
    
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;Completísima colección de lecciones sobre el Universo Mecánico. Basados en las
lecciones impartidas por David Goodstein en el Instituto de Tecnología de
Calfornia y complementados con partes documentales con gráficos y animaciones.
Una buena manera de recordar todo aquello que nos explicaban en el instituto /
universidad y de aprender también el contexto histórico en el que se desarrollo
toda esa genialidad. Un total de 52 videos de unos 30 minutos cada uno que se
hacen muy amenos y divertidos…¡y a la vez enseñan! (Esto me recuerda a cuando
veía Barrio Sesamo de pequeño).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://abelgalois.blogspot.com/2009/07/el-universo-mecanico-mechanical.html&quot;&gt;El Universo Mecánico&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es/es/el-universo-mecanico/&quot;&gt;El universo mecánico&lt;/a&gt; was originally published by Robert C. Gabriell at &lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es&quot;&gt;&lt;/a&gt; on August 13, 2009.&lt;/p&gt;

  </content>
</entry>


  

<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Musa]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.gabriell.es/es/musa/" />
  <id>https://www.gabriell.es/es/musa</id>
  <published>2009-07-06T00:00:00+02:00</published>
  <updated>2009-07-06T00:00:00+02:00</updated>
  <author>
    <name></name>
    <uri>https://www.gabriell.es</uri>
    
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;Una canción que he escuchado hace poquito y que me hace paladear un regusto
amargo en la boca, que parece que jamás consigo quitarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Convénceme, de que todo ahora es distinto&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Elévame, todo lo que veo esta deshecho&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;No puedo ver un futuro dentro de esta situación&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;¡Duele!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sólo queda un sabor amargo,&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;sólo este rencor&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Disolver los pensamientos que dentro&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;hacen presión y mas dolor&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La barrera somos nosotros, el orgullo puede más&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;No controlar la magnitud de tus palabras&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;cuando quieres hablar…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La magia acabó, el encanto murió…&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Todo el mundo es cobarde, no sólo tú y yo&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;¿O prefieres fingir?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;¡Duele!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Siempre debes correr riesgos&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;debes apostar,&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Exponer tus sentimientos hacia los demas y no fallar&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La barrera somos nosotros, el orgullo puede más&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;No controlar, la magnitud de tus palabras&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;cuando quieres hablar…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La magia acabó, el encanto…murió&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;No sólo tú y yo, todo el mundo es cobarde,&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;No sólo tú y yo&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;¿O prefieres fingir?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Yo te esperaba ya antes de saber que vendrías&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Te extrañaba ya antes de entender que existías&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Mi musa, mi inspiración no dejes el mal sabor&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;trás de ti&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Yo estuve ahí hasta el fin&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Todo el mundo es cobarde, no sólo tú y yo&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;¿O prefieres fingir?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es/es/musa/&quot;&gt;Musa&lt;/a&gt; was originally published by Robert C. Gabriell at &lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es&quot;&gt;&lt;/a&gt; on July 06, 2009.&lt;/p&gt;

  </content>
</entry>


  

<entry>
  <title type="html"><![CDATA[El buslizador hiperbárico]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.gabriell.es/es/el-buslizador-hiperbarico/" />
  <id>https://www.gabriell.es/es/el-buslizador-hiperbarico</id>
  <published>2009-05-19T00:00:00+02:00</published>
  <updated>2009-05-19T00:00:00+02:00</updated>
  <author>
    <name></name>
    <uri>https://www.gabriell.es</uri>
    
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;Se encontró allí en medio, sin saber que hacer ni que decir, justo cuando le
sorprendió el sonido familiar de un claxon que tocaba una melodía melancólica al
compás de un Do menor. Giró la cabeza para encontrarse frente a frente con el
enorme Buslizador de color amarillo avejentado. El vehículo se alzaba al menos 6
metros por encima de la cabeza de Gabriell, y se contoneaba a un lado y al otro
al ritmo de los magnetopropulsores que llevaba instalados en la base. Un zumbido
en contrapunto seguido de un gorgoteo líquido, emanaba constantemente de las
válvulas de escape ancladas al techo, y una mezcolanza de olores característica
de aquél cascajo (papel mojado, óxido y comida recién hecha) se insinuaba desde
el interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La compuerta se deslizó sobre su carril dejando escapar un bufido apesadumbrado
e invitando a Gabriell a explorar las entrañas del coloso. Este terminó de comer
su bocadillo de jamón, queso y mermelada de frambuesa, y se dispuso a salvar el
escalón metálico que se encontraba en el hueco de acceso. De un solo salto se
introdujo en la boca de aquella bestia de metal y vapor, y desapareció en su
interior. La compuerta se deslizó de nuevo, suplicando esta vez con un chillido
agudo y sellando la entrada del Buslizador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los magnetopropulsores iniciaron su danza circular alrededor de los ejes y
comenzaron a emitir un zumbido grave a 5 por 4 que armonizaba perfectamente con
los contrapuntos de las válvulas. Toda la estructura comenzó a temblar y a
sacudirse mientras los propulsores de la base giraban cada vez con más fuerza.
El zumbido se volvió cada vez más agudo, más intenso, hasta que el vehículo
comenzó a elevarse del suelo. Primero un metro, luego dos,
tres…cuatro…cinco… Y de repente, sin previo aviso, el
Buslizador salió disparado en parábola hiperbólica hacia el cielo, dejando como
muestras de su paso por allí un charquito de brillante liquido engrasante,
propio de un propulsor magnético un tanto vintage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Buslizador había partido finalmente hacía su destino final: El
Desencajahuesos Hiperestelar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continuará…(o no)&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es/es/el-buslizador-hiperbarico/&quot;&gt;El buslizador hiperbárico&lt;/a&gt; was originally published by Robert C. Gabriell at &lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es&quot;&gt;&lt;/a&gt; on May 19, 2009.&lt;/p&gt;

  </content>
</entry>


  

<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Mi propia galería en Flickr]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.gabriell.es/es/mi-propia-galeria-en-flickr/" />
  <id>https://www.gabriell.es/es/mi-propia-galeria-en-flickr</id>
  <published>2009-05-18T00:00:00+02:00</published>
  <updated>2009-05-18T00:00:00+02:00</updated>
  <author>
    <name></name>
    <uri>https://www.gabriell.es</uri>
    
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;Ni más ni menos que eso mismo. Los que me conocéis un poco ya sabéis que no se
estar quieto y que me encanta experimentar. Eso tiene un lado bueno y uno malo.
El bueno es que no dejo de hacer cosas nuevas nunca, lo que me enriquece
enormemente y encima me da momentos de placer creativo y físico que son como una
especie de droga para mi. La parte negativa consiste en que no soy muy constante
que digamos. Entre mis mil cosas he sido bajista, guitarrista, cantante,
programador de videojuegos, poeta, dibujante, escritor, aikidoka, semicartomago
(porque la verdad es que estuve muy poco tiempo), asiduo de los gimnasios,
viajero y alguna cosa más que seguro se me olvida. Pues bien, ahora le ha tocado
el turno a la fotografía, así que pienso desvirgarla como ya he hecho con tantas
cosas, beber de su nectar y disfrutar del intenso placer sexual que me provoca
hacer algo nuevo. Supongo que esta será una de tantas cosas que dentro de unos
meses querré cambiar por una nueva y flamante relación artístico-onanística que
me proporcione nuevos sabores, pero mientras tanto quiero disfrutar la actual al
máximo. Es por ello que he añadido un nuevo enlace en el menú de la página
llamado &lt;em&gt;Flickr&lt;/em&gt; que os llevará directamente a la galería que estoy
haciendo en el famoso sitio web para colgar imágenes. Espero que os guste, y si
no, pues que os den. ¡Las fotos son para mi, no para vosotros! Que las
disfrutéis.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es/es/mi-propia-galeria-en-flickr/&quot;&gt;Mi propia galería en Flickr&lt;/a&gt; was originally published by Robert C. Gabriell at &lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es&quot;&gt;&lt;/a&gt; on May 18, 2009.&lt;/p&gt;

  </content>
</entry>


  

<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Playing for change]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.gabriell.es/es/playing-for-change/" />
  <id>https://www.gabriell.es/es/playing-for-change</id>
  <published>2009-04-13T00:00:00+02:00</published>
  <updated>2009-04-13T00:00:00+02:00</updated>
  <author>
    <name></name>
    <uri>https://www.gabriell.es</uri>
    
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;&lt;em&gt;Playing for change&lt;/em&gt; es, entre otras cosas un documental de Mark Johnson y
Jonathan Walls sobre los músicos callejeros de EEUU. En la producción de ese
documental se les pidió a diversos músicos callejeros que interpretaran un tema
en concreto (por ejemplo, &lt;em&gt;Stand by me&lt;/em&gt; de Ben E. King) grabándolo a un tempo
determinado para luego montarlo y editarlo en forma de video, obteniendo de esta
manera una amalgama maravillosa de diversos músicos, con diferentes estilos y
personalidad propia, que interpretaban la misma canción. La cancion &lt;em&gt;Stand by
me&lt;/em&gt; está disponible en &lt;a href=&quot;https://www.vimeo.com/2539741&quot;&gt;Vimeo&lt;/a&gt;. Podéis deleitaros con una nueva forma de
hacer música que a mi al menos me ha encantado. Esto, además de ser un
documental, forma parte de un movimiento que recibe el mismo nombre (&lt;em&gt;Playing
for change&lt;/em&gt;) y que está centrado en crear escuelas alrededor del mundo allá
donde haga falta, pero siempre manteniendo los lazos con la música, de manera
que los niños no solo aprendan a leer y escribir, sino a tocar un instrumento, y
con ello continúen tocando para conseguir el cambio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si queréis más información podéis encontrarla &lt;a href=&quot;https://www.playingforchange.com/&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;


    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es/es/playing-for-change/&quot;&gt;Playing for change&lt;/a&gt; was originally published by Robert C. Gabriell at &lt;a href=&quot;https://www.gabriell.es&quot;&gt;&lt;/a&gt; on April 13, 2009.&lt;/p&gt;

  </content>
</entry>

</feed>
